<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
  <rss version="2.0">
  
  <channel>
    <title>
      <![CDATA[Futuromedico]]>
    </title>
    <description>
      <![CDATA[Blog de educación en medicina]]
    </description>
    <image>
      <url>https://futuromdrss.s3-us-west-1.amazonaws.com/favicon.png</url>
    </image>
    <title>
      <![CDATA[Futuromedico]]
    </title>
    <link>
      https://futuromedi.co
    </link>
    <generator>
      FuturoMedico
    </generator>
    <lastBuildDate>
      Sun, 29 Nov 2020 23:56:32 GMT
    </lastBuildDate>
    <atom: link href="&{blogUrl}/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <ttl>60</ttl>
    
      <item>
        <title>
        <![CDATA[La importancia de las extracurriculares]]>
        </title>
        <link>
          https://futuromedi.co/blog/la-importancia-de-las-extracurriculares/
        </link>
        <description>
          <![CDATA[No les ha pasado que se meten demasiado en la escuela que dejan de ver a sus
compañeros de otras carreras, dejan de practicar la guitarra, de pintar, de
practicar baile.

Yo era uno de esos. Un 'matadito' o 'gunner' no sé cómo se diga en otros países,
pero es básicamente alguien que sólo se dedica a estudiar sin hacer nada más.

Todos los días cuando terminaban mis clases me iba a la biblioteca. Si tenía 2
horas libres, me iba a la biblioteca. Mis amigos saben que si no estaba en algún
salón, de]]>
        </description>
        <category>
          <![CDATA[null]]>
        </category>
        <dc:creator>
          <![CDATA[Futuromedico]]>
        </dc:creator>
        <pubDate>
          Sun, 29 Nov 2020 23:14:28 GMT
        </pubDate>
        <media:content url="https://futuromdrss.s3-us-west-1.amazonaws.com/RSS1Mesa+de+trabajo+1%402x.png" medium="image" />
        <content:encoded>
          <![CDATA[<p>No les ha pasado que se meten demasiado en la escuela que dejan de ver a sus compañeros de otras carreras, dejan de practicar la guitarra, de pintar, de practicar baile.</p><p>Yo era uno de esos. Un 'matadito' o 'gunner' no sé cómo se diga en otros países, pero es básicamente alguien que sólo se dedica a estudiar sin hacer nada más.</p><p>Todos los días cuando terminaban mis clases me iba a la biblioteca. Si tenía 2 horas libres, me iba a la biblioteca. Mis amigos saben que si no estaba en algún salón, de seguro estaba en la biblioteca metido en una sala de silencio, leyendo el ipad, subrayando libros una y otra vez.</p><figure class="kg-card kg-image-card kg-card-hascaption"><img src="https://futuromedico.herokuapp.com/content/images/2020/11/BBF11136-B18D-42EF-A5E5-0B6A19CC9244-92A15696-2AB8-4080-8AC0-ED2D76DCEE5A.jpg" class="kg-image" alt srcset="https://futuromedico.herokuapp.com/content/images/size/w600/2020/11/BBF11136-B18D-42EF-A5E5-0B6A19CC9244-92A15696-2AB8-4080-8AC0-ED2D76DCEE5A.jpg 600w, https://futuromedico.herokuapp.com/content/images/2020/11/BBF11136-B18D-42EF-A5E5-0B6A19CC9244-92A15696-2AB8-4080-8AC0-ED2D76DCEE5A.jpg 640w"><figcaption>Yo en 3er semestre en la biblioteca central de la BUAP. Era domingo.</figcaption></figure><p>Esto me trajo como resultado que me fuera bien en las calificaciones, pero ahora me arrepiento de no haber aprovechado el tiempo de otras maneras. La universidad es el momento en el que tus responsabilidades son mínimas, el dinero generalmente viene de tus padres (y, generalmente, no necesitas mucho) y la energía que tienes es casi que infinita.</p><p>Ahora que estoy en el servicio social, me he dado a la tarea de retomar las cosas que hacía en la preparatoria: leer libros fuera de medicina, estoy buscando comprar una guitarra y volver a aprenderme canciones que me gustan, esta semana retomo el ejercicio.</p><p>Siempre es bueno tener actividades que te dejen imaginar, experimentar, simplemente despejar la mente. Existe mucha investigación al respecto y la idea principal es que tienes que dedicar un tiempo a la semana a desconectarte de todo. Se los recomiendo. :)</p>]]>
        </content:encoded>
    </item>
      <item>
        <title>
        <![CDATA[Reseña de libro: When breath becomes air.]]>
        </title>
        <link>
          https://futuromedi.co/blog/when-breath-becomes-air/
        </link>
        <description>
          <![CDATA[Magnífico libro, que cambiará la forma en que vez la relación médico-paciente.]]>
        </description>
        <category>
          <![CDATA[null]]>
        </category>
        <dc:creator>
          <![CDATA[Futuromedico]]>
        </dc:creator>
        <pubDate>
          Thu, 26 Nov 2020 18:44:56 GMT
        </pubDate>
        <media:content url="https://futuromdrss.s3-us-west-1.amazonaws.com/RSS1Mesa+de+trabajo+1%402x.png" medium="image" />
        <content:encoded>
          <![CDATA[<p>Bienvenido a una nueva sección en la que iré reseñando los libros que voy leyendo de manera esporádica.</p><p>En esta ocasión, traigo a colación este libro que llevaba ya tiempo queriendo leer. Con cada libro, responderé 5 preguntas que me ayudarán a recordar sus enseñanzas mejor.</p><figure class="kg-card kg-image-card kg-card-hascaption"><img src="https://futuromedico.herokuapp.com/content/images/2020/11/imagen_2020-11-26_124707.png" class="kg-image" alt srcset="https://futuromedico.herokuapp.com/content/images/size/w600/2020/11/imagen_2020-11-26_124707.png 600w, https://futuromedico.herokuapp.com/content/images/size/w1000/2020/11/imagen_2020-11-26_124707.png 1000w, https://futuromedico.herokuapp.com/content/images/2020/11/imagen_2020-11-26_124707.png 1576w" sizes="(min-width: 720px) 720px"><figcaption>Portada de libro</figcaption></figure><!--kg-card-begin: markdown--><h3 id="cmodescubristeellibro">¿Cómo descubriste el libro?</h3>
<p>Lo vi recomendado en Reddit y en varios podcasts sobre medicina.</p>
<h3 id="quindeberaleerlo">¿Quién debería leerlo?</h3>
<p>Todos. En especial los que estén en el área de la salud.</p>
<h3 id="cmoseresumeellibroentresoraciones">¿Cómo se resume el libro en tres oraciones?</h3>
<ul>
<li>Valora lo que tienes</li>
<li>Valora a cada uno de tus pacientes</li>
<li>No des las cosas por hecho</li>
</ul>
<h3 id="cmotecambiellibroentuvidacomportamientopensamientosideasquehancambiadocomoresultadodeleerellibro">¿Cómo te cambió el libro? (En tu vida, comportamiento, pensamientos, ideas que han cambiado como resultado de leer el libro)</h3>
<p>Valoro más cada conversación que tengo con los pacientes. Me doy más tiempo para escucharlos acerca de sus miedos y preocupaciones.</p>
<h3 id="culessontustrescitasprincipales">¿Cuáles son tus tres citas principales?</h3>
<blockquote>
<p>&quot;Whether out of dignity or shock, silence usually reigns, and so holding a patient's hand becomes the mode of communication.&quot;<br>
&quot;And as I sat there, I realized that the questions intersecting life, death and meaning, questions that all people face at some point, usually arise in a medical context.&quot;<br>
&quot;When there's no place for the scalpel, words are the surgeon's only tool.&quot;</p>
</blockquote>
<p>Es un libro que ha cambiado mi relación con los pacientes con quienes tengo contacto. En verdad. Vale la pena leerlo.</p>
<p>Aquí te dejo un link, si deseas adquirirlo:<br>
<a href="https://www.amazon.com/gp/product/081298840X/ref=as_li_tl?ie=UTF8&amp;camp=1789&amp;creative=9325&amp;creativeASIN=081298840X&amp;linkCode=as2&amp;tag=futuromedico-20&amp;linkId=b5320c04de9559330bf77f3661c8a197"><img src="https://futuromdrss.s3-us-west-1.amazonaws.com/AmazonlinkMesa+de+trabajo+1.png" alt="Amazon Link"></a></p>
<!--kg-card-end: markdown-->]]>
        </content:encoded>
    </item>
      <item>
        <title>
        <![CDATA[Conocerse es la mejor opción para triunfar.]]>
        </title>
        <link>
          https://futuromedi.co/blog/conocerse-es-la-mejor-opcion-para-triunfar/
        </link>
        <description>
          <![CDATA[Muchas veces nos enfrenamos a grandes situaciones de estrés. ¿Cómo salir avante de estas circunstancias?]]>
        </description>
        <category>
          <![CDATA[null]]>
        </category>
        <dc:creator>
          <![CDATA[Futuromedico]]>
        </dc:creator>
        <pubDate>
          Thu, 26 Nov 2020 01:34:05 GMT
        </pubDate>
        <media:content url="https://futuromdrss.s3-us-west-1.amazonaws.com/RSS1Mesa+de+trabajo+1%402x.png" medium="image" />
        <content:encoded>
          <![CDATA[<p>Los exámenes son difíciles. Y hay momentos en donde te toca presentar 2 o 3 el mismo día y aparte una exposición. Yo personalmente he tenido esos días y sé que el día previo estás súper estresado. No sabes por dónde comenzar a repasar, no sabes si alguien te puede ayudar porque tal vez tus amigos no llevan las mismas materias que tú. Incluso, entre tanta ansiedad, te das unos <em>15 minutitos</em> para checar tus redes sociales.</p><p>Esos días previos a pruebas grandes son los que van forjando el carácter de soportar el estrés de la carrera. En muchas ocasiones futuras te vas a ver en metido en la misma cantidad de estrés y puede que no sea por exámenes, sino tal vez porque tienes un caso que presentar frente al hospital, o una presentación en un concurso de carteles y estás de posguardia.</p><blockquote>¿Qué pasaría si pudiéramos llevar de mejor manera esos momentos? Si tuvieras un arma para saber qué es lo que debes hacer y por qué lo debes hacer en ese momento. </blockquote><p><strong>La respuesta está en ti.</strong></p><p>¿Sabes a qué hora del día te concentras más? ¿Eres de los que escucha música cuando estudia o prefieres el silencio total, o incluso, haz probado estudiar con ruido estático o sonidos binaurales? ¿Cómo recuerdas mejor los datos: escribiéndolos o hablándolos con otras personas? </p><p><strong>Todo esto importa. El aprender a aprender importa más que tu capacidad de retención. </strong>Una vez que lo dominas se siente casi como un superpoder. </p><p>¿Y cómo lo logro? Prueba y error. No hay de otra. Entre más experimentos hagas al principio mejor va a ser para tu futuro. Así no llegarás a días más estresantes sin saber actuar. </p><p>Yo casi repruebo el primer semestre de medicina. Y es porque ese es el semestre ideal para experimentar. No por nada se le llama el peor semestre. No es por la dificultad de los temas, sino porque generalmente no saben estudiar. Y no saben estudiar porque no se conocen.</p><p>Si tú sigues teniendo problemas para prepararte para tus exámenes, ve haciendo pruebas. Y te aseguro, que entre más tiempo dediques a conocerte mejor te irá en tu carrera.</p>]]>
        </content:encoded>
    </item>
      <item>
        <title>
        <![CDATA[¿Realizar una especialidad?]]>
        </title>
        <link>
          https://futuromedi.co/blog/realizar-una-especialidad/
        </link>
        <description>
          <![CDATA[Muchas veces no pasa por nuestra mente el preguntarse esto, pero pienso que es algo obligado para todos.]]>
        </description>
        <category>
          <![CDATA[null]]>
        </category>
        <dc:creator>
          <![CDATA[Futuromedico]]>
        </dc:creator>
        <pubDate>
          Tue, 24 Nov 2020 19:51:54 GMT
        </pubDate>
        <media:content url="https://futuromdrss.s3-us-west-1.amazonaws.com/RSS1Mesa+de+trabajo+1%402x.png" medium="image" />
        <content:encoded>
          <![CDATA[<p>Es la encrucijada de todo médico al acabar la carrera. La mayoría (80-90%) tiene la idea de realizar el ENARM y 'probar suerte' para realizar una especialidad. </p><p>Tengo compañeros que lo van a presentar, y la pregunta obligada es ¿Para qué especialidad vas a aplicar? Sin embargo, casi nadie pregunta <em>¿Por qué esa especialidad?</em> Y lo que es aún menos común es que te respondan esa pregunta con <strong>razones fundamentadas y justificadas</strong>.</p><p>Muchas veces se escoge simplemente porque la especialidad nos dará dinero (todos hemos visto cómo se vive de médico de base) y en nuestra cabeza suena como el camino perfecto. Trabajas como esclavo 4-6 años y consigues plaza una vez terminando la especialidad y de pronto, como por arte de magia, aparecen los 80 mil pesos mensuales en tu tarjeta. </p><p>La mayoría no se da cuenta que esto no es cierto, que existen leyes de oferta y demanda y que incluso con el acceso a una residencia, las probabilidades de encontrarse con un trabajo ideal sin trabajar largas horas, sin tener responsabilidad, el llegar y checar y que hagan todo por mi, son bajas.</p><p>Mi mejor consejo para quienes piensan así es: pregúntense si ustedes llevarían con su mamá con alguien que sólo busca dinero. O con alguien que está dispuesto a tratar a su mamá como la persona tan importante que es para sus vidas.</p><p><em><strong>Pregúntense qué es lo que en verdad quieren.</strong></em> Sin prejuicios, sin tomar en cuenta expectativas de los demás. Muchas veces me asombro de saber que los médicos somos los 'mejores promedios' de quienes entran a la universidad y todos vamos como <em>borreguitos </em>del sistema a una vida que nos prometen será la que nos traerá estabilidad económica y emocional.</p>]]>
        </content:encoded>
    </item>
      <item>
        <title>
        <![CDATA[El miedo al 'qué dirán'.]]>
        </title>
        <link>
          https://futuromedi.co/blog/el-miedo-al-que-diran/
        </link>
        <description>
          <![CDATA[La medicina es un entorno tóxico, actuemos para cambiarlo.]]>
        </description>
        <category>
          <![CDATA[null]]>
        </category>
        <dc:creator>
          <![CDATA[Futuromedico]]>
        </dc:creator>
        <pubDate>
          Mon, 23 Nov 2020 19:25:45 GMT
        </pubDate>
        <media:content url="https://futuromdrss.s3-us-west-1.amazonaws.com/RSS1Mesa+de+trabajo+1%402x.png" medium="image" />
        <content:encoded>
          <![CDATA[<p>De seguro has vivido esto. Vas cruzando un pasillo o llegas a una sala en tu escuela y escuchas hablar a un grupo de personas 'echando chisme' sobre otra.</p><blockquote>-¿Viste que Karen y Luis se fueron a una guardia al Hospital del Sur?</blockquote><blockquote>-De seguro nadamás para sacarle más puntos a la Doctora porque no saben hacer nada.</blockquote><p>En el mundo de los estudiantes y residentes de medicina <strong>todo </strong>está regido por las redes sociales. </p><p>Que si Rodrigo ya subió su foto en quirófano a su perfil de Twitter, que si Ana subió una foto en Instagram con su café de Starbucks en la biblioteca, que si Pedro ganó el concurso de mejor instructor en Facebook.</p><p>Somos seres sociales y esto es algo normal. Sin embargo, en vez de apoyar estos pequeños sucesos en la vida de los demás existe una gran cantidad de crítica (o 'chismes') que se hace debido a los mismos.</p><p>Debido a esto muchas veces seguimos las conductas que nos mantienen en una línea de '<strong>esto es lo que se debe hacer porque todos lo hacen</strong>' como presentar el nacional. </p><blockquote>¿Cómo no vas a presentar el examen, qué van a decir de ti?</blockquote><blockquote>¿Por qué quieres hacer medicina preventiva? ¿Quieres ser pobre?</blockquote><blockquote>¿No publicaste nada en la carrera, crees que así te van a aceptar a una maestría?</blockquote><p>Muchos ejemplos así existen de "amistades" tóxicas en la carrera. Aceptemos que esto está mal y actuemos en consecuencia. Si conoces a alguien que está intentando hacer las cosas distinto en vez de criticarlo, pregunta en qué le puedes ayudar. </p><p>Si tú eres alguien que quiere hacer las cosas distintas, hazlo. No cedas al 'qué dirán' pues muchas veces posponemos nuestra felicidad propia por encajar en un grupo de 'amigos'.</p>]]>
        </content:encoded>
    </item>
      <item>
        <title>
        <![CDATA[Nacimiento de 'Futuromédico']]>
        </title>
        <link>
          https://futuromedi.co/blog/primer-blogpost/
        </link>
        <description>
          <![CDATA[Bienvenida a Futuromédico. Por qué y para qué existe esta página.]]>
        </description>
        <category>
          <![CDATA[General]]>
        </category>
        <dc:creator>
          <![CDATA[Futuromedico]]>
        </dc:creator>
        <pubDate>
          Fri, 20 Nov 2020 16:51:55 GMT
        </pubDate>
        <media:content url="https://futuromdrss.s3-us-west-1.amazonaws.com/RSS1Mesa+de+trabajo+1%402x.png" medium="image" />
        <content:encoded>
          <![CDATA[<p>Hola, soy Jesús David Emiliano. </p><p>Sí, tengo 3 nombres. Pero eso no es lo importante. Lo importante es que hoy nace Futuromedi.co: el blog donde pienso escribir sobre actualidades y tendencias en medicina, las distintas opciones de trabajo para un médico y mis puntos de vista en temas de educación y posgrados.</p><p>Si tú eres alguien a quien le interesa su futuro en éste ámbito o estás en la carrera de medicina y no sabes qué hay para ti más allá de las especialidades y subespecialidades, estás en el lugar correcto.</p><p>Aún tengo mucho que actualizar. Este sitio lo hice yo (con ayuda de varios cursos). Así que te pido que me tengas paciencia y estés pendiente para futuras actualizaciones.</p><p>Te dejo mis datos de contacto:</p><p>Correo: <a href="mailto:rjsd13@gmail.com">rjsd13@gmail.com</a></p><p>Twitter: @<a href="https://twitter.com/jdemiliano">jdemiliano</a></p><p>LinkedIn: <a href="https://www.linkedin.com/in/jesusdavidemiliano">jesusdavidemiliano</a></p><p>Si quieres saber más de mi, visita mi página web: jesusdavidemiliano.com</p><p></p><p></p>]]>
        </content:encoded>
    </item>
  </channel>
  </rss>